<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Kee's Diary</title><link>/</link><description>Be Yourself,Be Prepared!</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://cdn.jsdelivr.net/gh/kepontry/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/logo.png</url><title>Kee's Diary</title><link>/</link></image><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 22 Apr 2020 15:27:06 +0806</lastBuildDate><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 15:27:06 +0806</pubDate><item><title>宅家的一天</title><link>/archives/2020-3-22/</link><description>&lt;p&gt;今天没什么好说的，又在家里宅了一天，上午全校思政课，听元元校长讲述疫情大考下华中大人的担当，下午和清华同上一堂党课，也是讲与国家治理有关的内容。晚上赶了下算法的实验报告，发现落下的还挺多，然后数字逻辑看那些门电路、三极管、mos管也挺头疼的。今天好像没有太多成果，明天加油吧~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，原作者写的批处理程序挺不错的，省得我一直commit,push，现在只要双击就行了。&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-3-22/</guid><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 23:25:00 +0806</pubDate></item><item><title>听学校的留学分享有感</title><link>/archives/2020-3-24/</link><description>&lt;h2&gt;事情起因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今晚上了Husters走世界这门公选课，分享嘉宾是16级翻译专业的学姐，在校期间辅修武大国际经贸，两获国奖，还参与爬虫相关的国家级大创项目。CATTI三级笔译，计算机四级，大英赛特等奖……目前已经拿Offer拿到手软，最后选了宾大的计算机。总之就是各类新闻报道中的“别人家的孩子”形象。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;引发的一些思考&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;她的学习能力是有多强，能兼顾这么多方面的事情，而且还做得比我们好&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;她为什么能跨专业申请成功并斩获名校Offer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;学习能力问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个问题老生常谈了，人家就是有这么牛，每一个方面都能获得超出该专业学生的成就。但是，这种跨三个专业的事例就发生在身边，还是会有些难以置信。我个人觉得，这类人和普通人有以下几种区别。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;他们往往具有很强的时间规划能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人对于时间没有把握，每天都抱怨自己忙，却不知道自己在忙什么。慵懒的工作状态、过度的信息获取和频繁打断工作的满足性娱乐其实浪费了我们的大量时间。我们必须要明晰，在这个时间点，我还有什么工作未完成？我应该是娱乐还是工作？持续多长时间？为了达成某个目标，我应该提前做哪些准备？每个时间段的任务是什么？如果提前完成或者仍未完成应该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而他们，在处理这些问题上，往往有自己的一套道理，能够很好的解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;做事有计划性，不拖延&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不同事情，有一个很著名的分类方法，就是根据它的重要性和紧急性分为四类。但是随着时间的流逝，这些问题的分类会发生变化。对于长时间的任务，随着deadline的到来，他们从不紧急变为紧急；对于自己感兴趣的事物，随着时间的消逝，他们从重要变为不重要，并最终消失在记忆长河中。对于这类成功人士，他们往往一直在做着“不紧急，但是很重要”的事情，于是，在完成规定任务的同时，也极大地拓展了兴趣爱好，形成良性循环。而对于拖延症患者，他们在兴趣到来时不抓住时间，最后在赶deadline和继续钻研兴趣爱好中屈服。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;珍惜时间，拥有良好的生活习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不把时间浪费在仅能给人带来短暂欢乐的短视频和低级趣味中，而将目光转向能提高人的生活质量，增进情怀修养和个人知识储备的事情中去。他们也在实际生活中处处为别人考虑，尽量不浪费别人的时间。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;跨专业申请的问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先，不可否认，她在这三个领域中都有超出一般的该专业学生的能力，但这不足以成为她被顶级名校录取的理由。语言的优势和翻译专业跨专业人才的缺少是她拿到顶级Offer的两把利器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言优势就不用说了，对于英美国家的留学申请，语言不仅仅是硬性要求，拥有流畅、地道的语言表达可以让面试官眼界大开。在遇到诸如“你能给我们学校带来什么”等实际问题、“你是如何克服困难的”等经历表述问题和“如果你被录取，你将来有什么学习计划”等未来展望与规划类问题时，拥有出色表达能力的人往往能更胜一筹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨专业人才这个问题我也是听了分享之后才懂的。国外高校在招学生时强调“diversity”，即多样性，他们非常关注招来的学生的独特之处，他们希望这些不同专业、不同兴趣爱好的人在一起能够碰撞出思想火花，希望他们以后能够在各行各业工作。对于这类顶级学校的CS专业，本专业的大牛很多，电类，机械类转过去的大牛也很多，但是翻译转过来的就很稀缺，这也是她成功的一个重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个最重要的原因，就是GPA和获奖经历，这个是最硬核的，毕竟3.98的GPA还有丰富的获奖经历在哪儿都是很吃香的&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;关于自己未来的一个展望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;没有对比就没有伤害，回顾这两年大学生活，真不知道自己干了些啥。上面说的有很多都是针对自己的痛点来说的，我也是拖延症患者，我也没有时间观念，将来在这些方面肯定要改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么除了在这些方面改进之外，我还想做到一点：做一件能够让我沉迷的事情，一件忘却身边琐事的事情，一件大事。现在做事越来越不专心了，经常做着做着要么发呆，要么就忍不住想玩手机或者休息了。做的事也越来越琐碎了，经常占据着我大量空闲时间。时间是挤出来的，我想做一件自己感兴趣的事情，一件能够让我不知不觉改变这些陋习的事情……&lt;/p&gt;
&lt;!--本文撰写时间：1小时40分钟--&gt;</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-3-24/</guid><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 22:04:00 +0806</pubDate></item><item><title>合理利用学生时期能接触到的资源</title><link>/archives/2020-3-30/</link><description>&lt;p&gt;今天继续折腾Azure学生计划的100刀时无意发现自己的GitHub主页有了Pro标志，顿时感到惊喜，因为28号我申请了GitHub的学生包，一直等邮件没等到。我看了一下，他应该是28号当天就通过了，只是没有给我发邮件。值得一提的是，当时申请时一验证完邮箱，后面就出现了学校名字，看来我科知名度还是可以的，而且后面也没有让我上传学生证照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，回归正题。我虽然拿到了GitHub的学生包，但是还是没能成功申请，原因就是18年刚开始活动时被国内很多人滥用了，现在暂停国内学生的申请。现在去网上还能找到很多什么利用美国哪个学校注册edu邮箱然后去申请的教程，还有18年出的类似“薅干100刀”的教程，还有Azure成品号贩卖……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始我是有怨言的，为什么为学生设立的项目，真正的学生享受不到，却总是被人薅羊毛。Azure就不能加强学生身份检查吗，或者直接和高校合作啊，我甚至想在论坛里写篇文章好好说说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面我冷静下来，Azure已经做的很好了，一流的服务和硬件，给你100刀额度还不用信用卡验证，仅仅需要一个edu邮箱。我后面和中国区的客服交谈了一会儿，他们回复很迅速，基本上一分钟之内就会有回复，而且是真正的人工，不是机器人，交流时的氛围非常和谐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该把学生时期能享有的资源看作一种福利而不是理所当然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GitHub学生包里有很多东西，直到毕业的Pro会员，AWS教育包，DO的50刀代金券……阿里、腾讯有10元一月的学生机，JetBrains有针对学生的免费全家桶，Matlab、Origin、Office365等也有教育版。当我们申请任意一样东西的时候，我们应该尽己所能，真正把他们用好，让他们有助于自己的学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我们不能局限于实实在在的福利，谁知，其实在学校读书本身也是一种福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大学里待的感觉是很享受的，学校对我们的关心真正落在细微之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铺在井盖上的柏油有缺，骑车压过去的时候会有颠簸，没过几天就有施工牌围着井盖，开始修补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学来学校的时候，拎着重的行李箱上校车，校车司机让我们别着急，并耐心指示着行李箱放置位置。到了晚上，从校大门出发的司机途径图书馆时，会通过对讲机告诉下一班车的司机有多少人在等车，让下一班车空出位置，把在图书馆外等候的学生接上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲到这里就不得不说学校的后勤维修服务，网上上报，基本上一天内就有回复，并且分派师傅，差不多从上报起三天内就能完成维修。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有校园内的各种音乐会、讲座还有科创方面的支持，校团委的老师在一次学生团干会上说，只要你的项目能打动我，我就给你资源、给你场地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校图书馆每年都会购买大量的数据库资源供我们查阅论文，而数据库的授权是昂贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，不要说资源不够，应该先想想自己是不是足够努力。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写了一会儿博客和日记了，我还是觉得日记写的更顺手，想写什么写什么，我觉得写博客需要的是技术的沉淀，需要时间来磨炼，我就先写写日记练练手吧，写的好的再经润色就发到博客上面去。&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-3-30/</guid><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 20:55:00 +0806</pubDate></item><item><title>说说建立个人博客的想法</title><link>/archives/2020-4-10/</link><description>&lt;p&gt;之前为了找一台合适的&lt;del&gt;（免费的）&lt;/del&gt;海外服务器花了挺大功夫的，先是用教育邮箱申请Azure的教育额度，失败后又申请GitHub学生包来拿到DigitalOcean的优惠券，但是因为注册操作问题，后面找客服PY才拿到50刀的额度，总之是一波三折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前是想拿到服务器就开始搭博客，但是却一推再推，开始是因为要考科二，然后作业又多，现在考完了又感觉有顾虑，怕被D，觉得会浪费时间……感觉我的兴趣大打折扣了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于个人博客，我是想以技术为主，偶尔发一些生活感悟，这样既能让我不花费过多的时间到博客的社交上，又对花费时间阅读我文章的读者负责，让他们能有所收获。可是我总感觉用服务器和Typecho搭博客很耗精力，一个是服务器的续费与管理，一个是需要花费时间去鼓捣不成熟的主题和插件，更重要的是，我感觉自己的能力还不够，现在正是要花费大量时间去学习、去沉淀的时候，而不是将自己所学展示出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是另外一方面，Hexo搭建的博客（指通过GitHub Pages搭建的）在主题上没有找到称心如意的（Next有些泛滥了），评论交互还有文章写作没有Typecho支持的好，这就令我很纠结。还有，既然都弄独立博客了，那为什么还怕折腾呢，整个服务器还能好好学学真正的前后端，而不是一堆静态页面通过GitHub Pages托管。而且建立博客可以记录自己的学习经历，既可以监督自己按时学习，又可以梳理自己的学习路线，岂不美哉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉我一直是这样，纠结……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总想想出一个完美的解决方案，但是却很难找到，等想完的时候，热情也已被磨灭的差不多了。&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-4-10/</guid><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 23:10:00 +0806</pubDate></item><item><title>继续划水</title><link>/archives/2020-4-12/</link><description>&lt;p&gt;今天又来写日记了，以后坚持每天写日记，就随心写吧，想到什么写什么。也不用每天睡前写，因为可能会困了，然后就不想写。写日记呢我感觉和博客不同，如果说写博客是定期对自己研究方向和研究成果的整理，那么日记呢则是对自己每天做的事进行整理，整理比博客要更频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，今天其实没干什么，感觉就是看了一个数字逻辑的PPT，而且有三分之一还是昨天看的，觉得自己很多时间都花在不必要的事情上了，老是想看这个可以让自己关注时事，可以增长知识，然后看一会儿又歇一会儿，玩玩游戏，吃吃东西，补补觉……可能这就是周末吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自己确实还有很多事情要做，且不说现在已经大二了，要为今后的生涯做规划打算，现在其实有很多课内作业要完成，而自己真的是拖延症重度患者，非要等到deadline临近才开始做，但这样的效果可想而知。今后要加强时间管理，每天写Todolist，并严格要求自己完成，希望自己以后不要再拖延了，因为当deadline临近的感觉真的不好受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再来说说关于博客的想法吧，在看了一些大佬的Hugo博客之后呢，我找到了我之后的方向。没错，就是Hugo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我被Typecho能够实现的复杂功能（手机上写文章，评论通知，访客统计等等）所吸引，想用Miracle和南博客户端来写博客。但后来也陷入了思考，工作量太大，今后维持友联和回复评论要花费大量时间，圈子里的人喜欢DDos，服务器的维护会给我带来紧迫感等等。我发现我需要的仅仅只是一个好看的博客，然后想推什么就推，评论和网站统计什么的都是次要的，我需要一个能够让我投入写作的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这些，我都在Hugo里面找到了。我当时从Hexo转到Typecho一个是因为访问速度太慢（当时还不知道有cdn这个东西），一个是因为Next主题烂大街了。现在Hugo生成博客的速度比Hexo快，然后选的主题又好看，占用资源又很少，提升了访问速度，然后再配上Netify的cdn，虽然比不上国内的cdn，但也还不错啦。用的也是自动构建，源文件存在git仓里，Netify监测更改并部署网页到它的cdn上。这里不需要像我之前用Travis CI构建Hexo那样搞两个分支，因为这里根本没有用到GitHub Pages，后续部署和cdn都被Netify包了，而且还不用写自动构建的配置文件，只需要指明构建博客的Hugo版本即可，这都是社区里面的人给我们写好的轮子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在可以放一下&lt;a href="https://kind-ride-94cf3c.netlify.com/"&gt;博客页面&lt;/a&gt;，虽然现在还没有绑定好域名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://kind-ride-94cf3c.netlify.com/"&gt;https://kind-ride-94cf3c.netlify.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-4-12/</guid><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 23:38:00 +0806</pubDate></item><item><title>满课+和同学出去浪</title><link>/archives/2020-4-13/</link><description>&lt;p&gt;好了，现在开始养成每天写日记的好习惯了，反正也没人看，随性写就好。写日记不花费很多时间，还能总结每天干的事，当一天没干什么的时候会感到愧疚，这样就不会觉得时间转瞬即逝了，而且，几个月之后反过头来看这些日记，会看到之前的挣扎和这段时间以来的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午是操作系统原理，突然得知实验要在家里全做完，结课前要上交，心里拔凉的，为什么之前不做呢？之后计算方法，用到了很多以前的知识，但是以前的基础没打牢，有点吃力，视频也没看完。下午毛概，走神听完了实证主义、人文主义和批判主义。最后是独自讲课的软件工程老师，听课效果也不怎么好，觉得讲的很概念。晚上就出去和同学撸串，回以前的高中看了一下。感觉今天又没做什么事情，继续加油！！&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-4-13/</guid><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 23:42:00 +0806</pubDate></item><item><title>开始写操作系统实验了</title><link>/archives/2020-4-14/</link><description>&lt;p&gt;今天开始写操作系统的实验一了，花了半个下午和半个晚上，终于把批处理程序的作业写完了，不得不说，网上关于批处理程序的资料很乱，而且很多都是复制粘贴的，质量不高。晚上的前半部分在听Husters走世界，听说又要上文书课了？惨！下午的前半部分在偷听软件工程的答疑课，老师好像不是按照名单来点名的，而是根据参会的人的昵称，还好我在里面没有被点到，要不然就尴尬了。不过这种答疑，或者直接叫提问吧，效率很低，虽然起到了一定的效果，让大家发散了思维，然后上课也不敢不认真听讲，但说实话这样还是挺浪费时间的，毕竟一周多加了一节课，然后大多数人得不到参与，又不能不听。早上起得晚，吃个饭看了会儿第二个数字逻辑PPT就开始体育了，体育完之后才把第二个PPT看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结一下，有效的成果不是很多，主要从以下几个方面改善吧。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;以完成作业为首要目标，要有紧迫感，完成一个任务之后要迅速投入下一个任务中，不能沾沾自喜。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;大幅度减少花在看资讯上的时间&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提高学习效率，用更少的时间去完成任务，现在最好能够在一天中能够完成以前两倍的工作量&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;明天又是新的一天呢，加油~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次日记共耗时11分，今天8：30分起，23：50分睡，晚安~&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-4-14/</guid><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 23:38:00 +0806</pubDate></item><item><title>肝数字逻辑和计算方法的一天</title><link>/archives/2020-4-15/</link><description>&lt;p&gt;今天上午和下午表现还不错，上午看完毛概之后看了两个数字逻辑的PPT，下午洗了个澡之后看操作系统，顺便看了半个计算方法视频。晚上是挺糟糕的，感觉有些疲劳了，竟然不知道该干什么，就看看B站，玩玩游戏，听听讲座。由此可见，没有规划和课堂约束，学习效率还是很低的，今后还是要每天制定大概计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在数字逻辑快要上机了，内容也进入了同步/异步时序逻辑电路的分析与设计；操作系统还要补之前的上机、要赶大作业、原理和内容还是挺简单的，就是实操环节任务量大；计算方法最后一章综合性强，难度大，我费了很大力气也只能听个半懂，也快结课了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么说呢，虽然我每天都在抱怨，但是我觉得熬过这段时间，自己肯定收获会挺大的，这段时间努力吧，不要想到我之后去努力什么的，现在就是挺好的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得自己现在要克服两大困难，一是取得小成绩就沾沾自喜，另外就是遇到小困难就容易否定自己、慌了手脚。觉得这很大原因是因为自己还不够成熟吧，不能够正确的去面对成败，或者说把一时的成败看的太重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本篇日记耗时11分，今天7:20起，23:38睡，晚安~&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-4-15/</guid><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 23:26:00 +0806</pubDate></item><item><title>回想起高中</title><link>/archives/2020-4-16/</link><description>&lt;p&gt;又过去一天了，还是照常先总结一下今天的成果&lt;del&gt;（记一下流水账）&lt;/del&gt;吧。今天周四，上午看推文浪费了一个小时，导致只看了一个数字逻辑PPT，然后中午时间也没把握住，后面又不知道干了啥，导致拖到了下午快四点才开始看最后的PPT，看到五点多就开始体育打卡。晚上七点四十出去散步，大概一个小时回来，然后玩了会儿手机来着，十点开始看计算方法视频，看了一个之后顺便把数字逻辑、操作系统、毛概和软件工程书给买了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说今天的成果不是一个惨字能概括的，主要原因是情绪的低迷吧，没有激情，导致本来应该下午就完成的任务硬是拖到今天结束还没完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天找作业本和笔记本的时候翻到了高中时期做的笔记，想起之前每天在教室里争分夺秒地情形，突然有一种脱离苦海又再入苦海的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，还是要庆祝一下，在家学习期间终于用完了一本笔记本（其实是笔记本和作业本两用），毕竟之前很多本子都是用了几页就没有再写下去。回来的时候还以为连一半都写不完，所以就只带了一本，看这情形，估计两本都会写完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又水了一篇日记，明天早起看计算方法吧。:cry:（表情测试）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次日记耗时14分&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-4-16/</guid><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 23:54:00 +0806</pubDate></item><item><title>糟糕的近期和新的触动</title><link>/archives/2020-4-22/</link><description>&lt;p&gt;不知不觉又6天没写日记了，其实自己一直记得要写日记的，但总是以晚或者没必要为借口。也不知道在这里写日记会不会有人看见啊，反正我试了，搜索引擎是搜不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期对自己影响最大的大概就是两个人吧，一个是昨天晚上的留学嘉宾，一个就是今天看到的南大的研究生。两人都很优秀，给我的感觉就是很聪明，都很刻苦、会搜索资源、会深入思考、人都挺好、善交朋友，于是反观最近一直提不起精神的自己，有些难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道是不是在家呆久了的原因，干什么都提不起精神来。今天本来只有两节课，但是上午呢只是把数字逻辑剩下的两道题给做完了，下午呢就看了一下这位南大研究生的长文，晚上，玩了会儿小游戏，看了会儿推文，一天就这样过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于未来，我或许有了一些新的思考，今天看到的南大研究生是在西北工业大学读的本科，非CS专业，大三开始准备考研，学技术，然后讲述了自己的学习历程、实习和最后的工作。看到他收获如此多的Offer，我不禁感叹，这才过去了几年，就能有如此成就。这段时间内付出的努力，他仅仅只是轻描淡写，每天七八小时的算法练习，在Google实习时生病也要开完的会，实习时一周100小时的工作，充分利用在Google能接触到的资源。强大的时间管理能力、问题解决能力、出色的交际能力还有异于常人的努力，这些都是让我惊叹的。他面多家，为聊天和广交朋友的想法、无论是在高铁上还是自己生病时面试的坦然，都说明了他的成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不禁引发我的思考，大学真的只是给了你一个平台，甚至因为这个平台比较好，你会因为安逸而丧失斗志。（这当然不包括清北，他们的学生总是有无限潜力）真正决定一个人成败的往往是态度与胆识。如果是我，我可能没有勇气去考研，因为怕失败，怕吃苦，但这样其实最终还是要吃苦的。他可能并不是把这看成是吃苦，而是他在面试时所说的兴趣与激情吧，这是获得自己想要的东西的手段，而不是单独把这个过程拎出来说这是吃苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对于工作的追求也让我有了很多想法，他也不太想做高强度的工作，但也想工资高，他在这个方向上找到了自己的归宿，这让我开始重新审视这个行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写完了，感觉肯定会有很多地方没有说到点，然后句子肯定会有不通的，逻辑混乱的，无所谓了，只要自己写的舒服，能够起到再思考和总结以及激励自己的目的就行了，我又不是想有读者来看是吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天写的稍微久一些，花了半个小时&lt;/p&gt;
</description><author>1431629699@qq.com (Kee)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-4-22/</guid><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 22:53:00 +0806</pubDate></item></channel></rss>